傳律師會倡堵塞漏洞 限制海外律師在港工作

《立場新聞》收到消息，香港律師會近日正諮詢各律師行意見，計劃堵塞現有漏洞，防止在港工作的海外及內地律師走「灰色地帶」，提供香港法律意見，並要求各律師行增加聘用本地律師比例。不過有意見就質疑，新建議會迫使國際律師行離開香港，擔心會損害本港國際金融中心地位。

消息：有海外律師「踩界」提供香港法律意見

有業內消息人士向《立場新聞》透露，律師會正諮詢各律師行的意見，希望釐清現有的「灰色地帶」，確保在港工作的海外律師，只會在涉及其司法管轄區的案件提供法律意見，而不會「踩界」提供香港法律意見。除此之外，建議亦要求律師行提高聘請本地律師的比例。

消息人士舉例指，若一位大陸客戶在香港找律師，處理他在美國的投資，就涉及中國、香港、美國三地的法律顧問，「美國律師可能會講多了，說國內怎樣、香港怎樣，但其實他應該只提供美國的意見。這些就是灰色地帶之一」。

消息稱新建議針對所有「非香港律師」，包括內地及海外律師，但相信主要受影響的是來自其他普通法地區的海外律師，如英國及澳洲等。至於內地律師由於不懂普通法，一般甚少踩界提供香港法律意見，故新建議對他們影響不大。

該知情人士表示，其實目前已有規定表明，只在香港執業律師才能在香港提供法律意見，而來自海外其他普通法地區的律師，只能在港提供涉及該地區的法律意見。但現時的措施存有灰色地帶，由於各普通法地區的法例原則相近，部分海外律師在港工作時會「踩界」，就香港案件表達意見。

郭榮鏗憂矯枉過正 迫使外國律師行撤離

消息又指香港律師都有購買保險，萬一提供錯誤法律意見而被客戶起訴，都有保險保障。但若海外律師「踩界」提供香港法律意見，若然出錯亦不受保險保障，令客戶未必能追討損失。因此律師會今次是希望「執返正嚟做」。

公民黨法律界議員郭榮鏗接受《立場新聞》訪問亦表示，確實有部分海外律師有「踩界」處理香港法律服務，但由於一宗買賣可能牽涉多個國家，因此不容易界定何謂「香港法律服務」。郭榮鏗指，現行條例未有清楚列明外國律師的職權，認同有必要釐清。

但郭榮鏗亦擔心新建議的其他措施，例如要求增加聘用本地律師的比例，會矯枉過正，導致外國律師行在港業務收窄，甚至迫它們撤離香港，一些離岸律師行或會搬到新加坡，將嚴重打擊香港國際金融中心的地位。

彭韻僖：為捍衛公眾利益

最先報道今次消息的《南華早報》引述消息稱，律師行聘用非本地律師是出於經濟考慮，因為聘請一名通過紐約律師執照考試的內地生，月薪只需約二萬元，遠低於本地畢業生。報道引述律師會會長彭韻僖回應稱，在跨境案件中確實存有灰色地帶，但拒絕評論是否因為行內有人「走後門」，令律師會提出此建議。當被問及建議會否迫使外國律師離開時，彭韻僖強調律師會只是「捍衛公眾利益」。

律師會回覆《立場新聞》查詢時稱承認，律師會正就修訂《法律執業者條例》及其附屬法例諮詢會員意見；建議修訂的目的，是釐清監管外地律師行和外地律師的規例，並作出相應修改，以反映法律界的最新發展，「我們已發出諮詢文件，諮詢期限到12月31日，我們將仔細考慮所有意見，以決定未來方向」。

律師會強調，一直採取「門戶開放」政策，確保數量合適的海外法律人才可以持續加入法律專業，在不同的執業範疇提供合適的法律服務。此政策不單令法律界和法律服務使用者得益，更可提升香港作為一個國際金融、法律和爭議解決中心的地位。

引人支那律師

其實香港相比其他 common law jurisdiction 喺 foreign lawyers 呢方面真係好 relaxed

香港律師會昨晚在中環永安集團大廈會址舉行會員大會，改選5名最資深理事......

選舉結果如下：

陳達顯：1997票（當選）

黃巧欣：1994票（當選）

藍嘉妍：1990票（當選）

喬柏仁：1774票（當選）

張達明：1600票（當選）

.....
陳達顯、喬柏仁、藍嘉妍、黃巧欣四人獲何君堯公開支持。何君堯早前呼籲會員，將授權票交給現任理事、自由黨陳曉峰。

律師會會長、全國政協委員蘇紹聰表示，今年選舉氣氛踴躍，有很多會員投票，感到鼓舞。被問到張達明當選，會否令律師會政治化，蘇紹聰指，不應從這個角度看，任何會員均有權參選，歡迎受會員支持的理事進入理事會。對於張達明獲得一定票數，會否視為會員的一個政治表態，他指，律師會不是政治團體，不會這樣看事件。

一早要咁做，唔提高個比率遲早俾班大陸律師逼撚走哂香港人

依家係封你班人用英澳大狀
鄉洗法律界等香啦

外國大狀不嬲都要向法庭申請先可以請佢地黎香港打官司，而家講緊係提高本地事務律師比例

你都ON

大把支那人做左香港律師啦

PCLL 直頭有支那人用假學歷入啦

屌你老母咩「消息人士」

registered foreign lawyer 從來都唔可以比香港法律意見

條例就寫得好清楚既, 從來都無「灰色地帶」

問題係仆街律師會有無真係去執法

香港律師會

wfc 所謂律師咪又係賣港貪錢

中國律師先最多rfl, 鬼佬好多考哂conversion 拎本地牌

多謝指教